<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on NgAPP</title>
    <link>https://wubigo.com/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on NgAPP</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Feb 2019 16:45:49 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wubigo.com/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VPN</title>
      <link>https://wubigo.com/project/vpn/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 16:45:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wubigo.com/project/vpn/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>函数计算</title>
      <link>https://wubigo.com/project/noserver/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 16:45:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wubigo.com/project/noserver/</guid>
      <description> 前言 利用公有云或混合云的架构是企业IT应用落地实施的最高效方式。
企业在上云的过程中，主要面临以下问题：
 公有云开发环境搭建：引起这个问题的主要原因有两个
 开发成本变化：固定成本变成线性成本 网络带宽：宽带问题成为开发中的大难题  遗留应用迁移：公有云迁移并没有一个固定的方案，必须结合遗留应用的 架构并结合公有云厂商的基础服务的特性采用最合理的有效方案。
 应用架构的快速迭代：容器架构才刚刚落地， 函数计算又异军突起
  内容 WEB应用架构演进：虚机，容器，函数计算  微服务架构软件交付流程   函数计算架构软件交付流程  函数计算之道 函数计算进行时
公有云服务本地开发环境搭建 开发者可以免费使用公有云服务进行开发测试
免费使用公有云服务
函数计算本地开发环境搭建 搭建一个完全本地的函数计算开发环境
函数计算的本地开发环境搭建有两种方式：
 基于localstack+terraform+serverless   开发环境本地搭建参考
 基于kubeless/knative+k8s   函数计算真实应用场景开发案例 函数计算应用案例
函数计算云服务 函数计算重要开发项目库    项目 平台 支持语言     Zappa  python   Serverless AWS Lambda, Azure Functions, Google CloudFunctions Node.js, Python, Java, Go, C#, Ruby, Swift, Kotlin, PHP, Scala    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大数据存储</title>
      <link>https://wubigo.com/project/sds/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 16:45:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wubigo.com/project/sds/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jobs</title>
      <link>https://wubigo.com/project/product-director/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 09:53:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wubigo.com/project/product-director/</guid>
      <description>招募 公司背景 15年的IT服务交付能力，尤其在数据安全，身份认证，安全领域和大型金融机构保持良好的业务关系
项目简介 超大型数据中心（一期规模6k节点，项目开发团队30人）IT基础架构，应用系统优化项目和业务中台建设
项目优势  参与一流的数据中心软件管理平台建设
 全新项目，全面激活创新潜能
 公司管理扁平化，结果导向，有产品方向决策权
 公司有优秀的项目资源，发展前景广阔
  产品总管 岗位职责  根据公司发展战略及业务特点，对云管系统方向产品进行顶层设计，打造具有行业核心竞争力产品； 制定产品发展路线图及产品开发及优化计划；把控产品架构设计的灵活性、复用性和拓展性，提供前瞻性产品解决方案。 具备良好的业务思维和的商业敏感度，能够把握产品在IT资源服务管理中的核心价值，与横向团队深入协同合作；   任职资格  3年及以上互联网或数据中心行业应用管理软件产品开发经验 具备优秀沟通能力和领导能力，充分了解客户需求 具备优秀的逻辑思考能力、分析问题和解决问题的能力 对云计算和云服务行业有深刻理解优先  JAVA开发工程师 岗位职责  负责公司中后台的相关基础架构，包括但不限于数据中心管理平台、公共业务系统、DevOps、大数据等；
 对公司的基础架构从框架、存储、并发量等方面不断优化，针对业务架构提出建设性的优化建议和架构建议；
 负责从业务不同层面的公共需求，设计实现基础架构中台，提升业务的研发效率和质量，对核心技术难题进行攻关；
 关注业内前沿技术的方向，为业务产出有价值的基础技术产品；
 搭建高战斗力的研发团队，培养核心研发人员，打造良好的技术文化；
  任职资格  统本及以上学历，计算机、软件工程等相关专业，5年及以上相关工作经验
 主导或参与过大型分布式系统的架构设计，熟悉高并发、高可用、可扩展的技术方案
 对系统架构有比较体系化的掌握，熟悉常用中间件的设计原理、服务治理、过载保护、熔断降级等高可用架构理念
 扎实的计算机编程基础，熟悉linux操作系统，C/C++/Go/Python/Java等2种以上语言，优秀的问题排查与代码调优能力
 善于从业务需求和用户角度，抽象基础技术的需求和边界，对于架构设计和工程实践有很强的产品思维
 具备良好的创业心态，主动承担、自我驱动，能带领基础技术的研发团队为公司创造价值
  加分项
 对openstack，k8s，工作流，监控，cognito/okta等其中一项和多项有3年以上开发经验  web前端架构师 岗位职责  负责前端架构、公共能力的持续构建，深入到业务场景、提炼业务应用能力模型，输出高可适用性的模块、组件； 指导并参与关键性功能模块开发，代码交叉review、自测、与后端开发联调、上线发布等日常研发工作，对上线后的相应前端模块质量负责和技术目标的达成负责； 参与项目方案评估与设计、保障方案的合理性、可扩展性和稳定性、对问题快速响应，利用工程化的手段提高研发效率和质量； 研究和探索创新的开发思路和新的前端技术，解决产品开发过程中的疑难问题；持续进行产品交互体验改进及性能优化提升；基础框架、工具链、组件库等基础设施设计、开发和维护；  任职资格  本科及以上学历，10年以上前端开发经验，5年以上互联网公司带队或前端架构负责人经验； 对前端编程规范有深刻的理解，具备专家级的技术能力与完整技术框架搭建经验，精通主流的前端框架，包括React/Vue/Angular等类似MV框架实践经验，熟悉RN者优先；具备跨终端的前端开发能力，在Web（PC+Mobile）deJS/Native App三个方向上至少精通一个方向； 具有良好的言语表达能力，善于与人沟通合作，有良好的团队意识及高度责任心;关注前端技术发展，乐于学习分享，良好的沟通心态，能承受一定的工作强度.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>